\section{Introdução}
O objetivo deste trabalho é a resolução do problema de Filipe, um bibliotecário do ICEx.
Filipe deseja organizar todo o acervo de livros de forma a facilitar a busca na chegada
de um novo pedido. Para isso, decidiu organizar os livros em ordem alfabética e distribuí-los
em $E$ estantes idênticas, cada uma com capacidade $L$. Dessa forma os primeiro $L$ livros
serão posicionados na primeira estante, os próximos $L$ na segunda, e assim por diante,
sendo que os livros em cada estante também deverão estar ordenados. Assim será
possível realizar uma busca binária para encontrar os livros de forma mais eficiente.
Um índice, contendo o título do primeiro e do último livro de cada estante, também será
utilizado para localizar rapidamente em qual estante o livro desejado se encontra.

Além disso, o número de livros do acervo, $N$, é muito grande, e o computador
a ser utilizado consegue armazenar apenas $M$ livros em memória primária. Portanto
muitas operações deverão ser realizadas em memória secundária.
